(警世) 香港冇"記者註册", 所謂記者證只係職公司員證

香港嘅記者證只係由傳媒公司俾嘅"職員證", 唔係乜嘢正式資格.
依家全香港就只有差佬同港共先會想限制記者採訪, 所以先不斷同你講"要有記者證先可以採訪", "香港有假記者", 最終憑空創作一個"記者認證"出嚟.

以下係for 五毛:
呢個係特區政府嘅聲明:

政府澄清發放記者證事宜
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
就有網上消息指一個名為「香港新聞傳媒管理中心」於二○一三年二月十九日開始發出香港新聞記者證和香港新聞工作者證，政府發言人今日（九月二十七日）回應如下：

香港沒有官方機構統一發放記者證。獲邀出席政府公開採訪活動的傳媒代表須出示其所屬機構發出的記者證，如有疑問，政府官員會直接致電其所屬傳媒機構，以核實其身分。

完
2019年9月27日（星期五）
香港時間18時43分

Push

Push push

推

公民記者概念出現咗好多年，港共想倒退番去秦漢時代
全民都可以係記者，無人會係假記者

唔係記協咩

Exactly!
順便推!

記協唔同會計師公會/工程師學會嗰啲認證組織嚟

pinned

推!

根據香港《警察通例》第39章，事發現場的警察人員，須以互諒互讓的態度，盡量配合傳媒工作，以及不應妨礙傳媒的攝錄工作。「傳媒代表」包括持有下列證件的記者、攝影師及電視台工作人員[2]：

報館、通訊社、電視台及電台所發出的身分證明文件；
香港記者協會會員證；或
香港攝影記者協會會員證。
據中國大陸《新聞記者證管理辦法》，新聞採編人員從事新聞採訪工作時必須持有有效的新聞記者證，並在採訪中主動向採訪對象出示[3]。

英國記者證由非營利性機構英國記者證管理局發放，英國所有警察部隊，司法部和其他公共機構正式確認[4]。

第一項咪就係所謂公司職員證囉!
"報館、通訊社、電視台及電台所發出的身分證明文件"

一般傳媒機構入面
你係記者係拎記者證
你係職員係拎職員證
你喺明報入面做會計, 明報唔會比張記者證比你
兩樣野來架, 屌你老味.

以下係俾差佬嘅支持者:

根據香港《警察通例》第39章，事發現場的警察人員，須以互諒互讓的態度，盡量配合傳媒工作，以及不應妨礙傳媒的攝錄工作。「傳媒代表」包括持有下列證件的記者、攝影師及電視台工作人員[2]：

報館、通訊社、電視台及電台所發出的身分證明文件；
香港記者協會會員證；或
香港攝影記者協會會員證。
據中國大陸《新聞記者證管理辦法》，新聞採編人員從事新聞採訪工作時必須持有有效的新聞記者證，並在採訪中主動向採訪對象出示[3]。

英國記者證由非營利性機構英國記者證管理局發放，英國所有警察部隊，司法部和其他公共機構正式確認[4]。

報館、通訊社、電視台及電台所發出的身分證明文件 = 公司職員證囉!

一個朝早三個post講記者
政府準備吹風做嘢

香港記者協會會員證

係指法律地位呀! 唔係講字面呀! 瞓醒未?